
\rhead{واژه‌نامه}

\chapter*{واژه‌نامه}
\begin{multicols}{2}
\small

\dicalphabet{الف}
\dic{test}{آزمودن}
\dic{feature extraction}{استخراج فیچر}
\dic{support relationships inference}{استنتاج روابط پشتیبانی}

\dicalphabet{ب}
\dic{label}{برچسب}
\dic{cropping}{برش (تصویر)}

\dicalphabet{پ}

\dic{stability}{پایداری}
\dic{support}{پشتیبانی}
\dic{to predict}{پیشبینی کردن}
\dic{predictions}{پیشبینی ها}
\dic{preprocess}{پیش‌پردازش}



\dicalphabet{ت}
\dic{merging regions}{ترکیب کردن ناحیه ها}
\dic{detection}{تشخیص}
\dic{four channeled input}{تصاویر چهار کاناله}
\dic{to train}{تعلیم دادن}
\dic{iterative}{تکرار شونده}

\dicalphabet{ج}
\dic{Random Forest}{جنگل تصادفی}


\dicalphabet{خ}
\dic{feature}{خصیصه}
\dic{automation}{خودکارسازی}
\dic{autoencoder}{خودکدگزار}


\dicalphabet{د}
\dic{classification}{دسته بندی}
\dic{classifier}{دسته بندی کننده}

\dicalphabet{ر}
\dic{support relations}{روابط پشتیبانی}

\dicalphabet{س}
\dic{system}{سامانه}

\dicalphabet{ش}
\dic{convolutional neural networks}{شبکه های عصبی کانولوشنال}
\dic{artificial neural networks}{شبکه های عصبی مصنوعی}


\dicalphabet{ع}
\dic{marking}{علامت گذاری}


\dicalphabet{ف}
\dic{list}{فهرست}
\dic{scene understanding}{فهم صحنه}

\dicalphabet{ق}
\dic{segment}{قطعه}
\dic{Segmentation}{قطعه بندی}


\dicalphabet{ل}
\dic{furniture}{لوازم}

\dicalphabet{م}
\dic{dataset}{مجموعه‌ی داده}
\dic{indoor}{محیط بسته}
\dic{repository}{مخزن}
\dic{pretrained models}{مدل های از قبل تعلیم داده‌شده}

\dicalphabet{ن}
\dic{region}{ناحیه}
\dic{segmentation}{ناحیه بندی}
\dic{support type}{نوع پشتیبانی}
\dic{structure type}{نوع ساختاریر}
\dic{object type}{نوع شئ}

\dicalphabet{ه}
\dic{convolutional}{همگشتی}

\end{multicols}

\newpage
